---
title: "Asset Designer"
date: 2018-07-04T10:28:54+02:00
draft: true
---

Voor de verschillende groepen, functionele eenheden en componenten moet er asset
template worden aangemaakt in TOPdesk.

Overzicht [type
assets](http://docs.museum.naturalis.nl/latest/standaarden/documentatie/naamgeving/#typen-objecten)

In de template zetten we de vereiste velden op basis van wat staat in [asset-informatie](http://docs.museum.naturalis.nl/latest/standaarden/documentatie/asset-informatie/)

## Asset Designer

Open the Asset Designer

* Click create template
* Enter name

In the asset template

### Fieldset

Om de gewenste velden toe te voegen aan een asset gebruikgen we de Fieldset
widget.

* Add widget select Fieldset
* Add field

In case of existing field:

* Add an existing field
* Select field in dropdown

In case of new field:

* Create new field
* Enter label name
* Set type to text

### General

De bovenste widget bepaald de naam van de asset. In het geval van een component
krijgt deze een default naam met nummer.

Zodra deze asset een rol krijgt wordt de naam ook de naam van de rol.

* Change icon
* Set numbering

Prefix: nn-afkorting component type-
Sequence lenght: 2
Start value: 1

* Set Summary: Merk + Model in het geval het om een component type gaat.
* Publish: uncheck visible in self-service portal if component.

### Relationships

We maken gebruik van de custom link type "onderdeel van". Om hier van gebruik te
kunnen maken moeten we dit link type toewijzen aan de asset.

* Assign Link Types
* Selecteer onderdeel van

{{% notice tip %}}
Om een asset dependent te maken middels een link, moet je vanuit de undependent
asset een link maken naar de dependent asset.
{{% /notice %}}

### Google sheet

Corresponderend met de velden in het asset template is een voor elk type
component een tabel in een google sheet. Zie
[hier](http://docs.museum.naturalis.nl/latest/administratie/googlesheet.md) een
overzicht.
